\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

\moderncvstyle{casual}
\moderncvcolor{blue}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{CMU Serif}
\setsansfont{CMU Sans Serif}
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
\setdefaultlanguage{russian}
\setotherlanguage{english}
\frenchspacing{}

\usepackage[scale=0.75]{geometry}
\setlength{\footskip}{54.40001pt}

\name{Александр}{Старовойтов}
\born{29.04.2003}
\phone{+7~(915)~064~02~81}
\email{stewk6@gmail.com}

\social[github]{stewkk}
\social[telegram]{stewkk}
% \extrainfo{additional information}

\begin{document}

\makecvtitle{}

\section{Образование}

\cventry{2010--2017}{Музыкальная школа}{ДМШ №3}{Сочи}{}{Фортепиано}
\cventry{2017--2021}{Школа}{Бауманская инженерная школа № 1580 (при МГТУ им. Баумана)}{Москва}{}{Информационный профиль}
\cventry{2021--2025}{Бакалавриат}{МГТУ им. Баумана}{Москва}{}{ИУ9, ``Теоретическая информатика и компьютерные технологии''}

\section{Языки}
\cvitemwithcomment{Русский}{}{}
\cvitemwithcomment{English}{}{свободное чтение технической документации}

\section{Навыки}

\setcvskilllegendcolumns[][0.6]
\cvskillplainlegend[0.2em][читаю код][][уверенно использую в учебе][][реализовал проект в промышленной разработке]{Легенда}

\cvskillhead[-0.1em][Уровень][Навык][Лет][Комментарий]

\cvskillentry*{ЯП:}{4}{C}{1}{Изучал в университете.}
\cvskillentry{}{3}{C++}{4}{Любимый язык. Изучал в школе, на курсах. Активно использую в олимпиадном программировании и личных проектах.}
\cvskillentry{}{3}{Python}{3}{Школа/курсы.}
\cvskillentry{}{1}{Raku}{0}{Применял для решения ДЗ в университете.}
\cvskillentry{}{2}{Pascal}{2}{Изучал в 8--9 классе.}
\cvskillentry{}{2}{Bash}{2}{Использую для личных проектов.}
\cvskillentry{}{5}{Scheme (r5rs)}{1}{Изучал в университете.}
\cvskillentry{}{3}{\LaTeX}{2}{Активно использую в учебе.}
\cvskillentry*{ОС:}{3}{Linux}{3}{I only use Archlinux btw}

\newpage

\section{Курсы}
\cventry{2018--2019}{``Олимпиадное программирование на C++''}{Бауманская инженерная школа № 1580}{}{}{Преподаватель: Партанский М.С.}
\cventry{2020--2021}{``Tinkoff Generation Алгоритмы и структуры данных''}{}{}{}{Параллель B'}

\section{Олимпиады}
\cventry{2021}{№55. "Олимпиада школьников «Шаг в будущее»" ("программирование")}{2 уровень}{Диплом 1 степени}{}{}
\cventry{2020}{№55. "Олимпиада школьников «Шаг в будущее»" ("инженерное дело")}{2 уровень}{Диплом 2 степени}{}{}
\cventry{2020}{Региональный этап Всероссийской олимпиады школьников по информатике}{}{Участник}{}{}
\cventry{2021}{Региональный этап Всероссийской олимпиады школьников по информатике}{}{Участник}{}{}


\section{Хобби}
\cvitem{Большой теннис}{Тренируюсь 6 часов в неделю, с 13 лет.}
\cvitem{Linux}{В свободное время люблю играться с домашним Linux-сервером. Ежедневно пользуюсь Arch Linux на своем ноутбуке.}

\end{document}
